\documentclass[a4paper,titlepage,10pt]{article}

\usepackage[margin=0.6in]{geometry} % margenes
\usepackage[spanish]{babel} % Le indicamos a LaTeX que vamos a escribir en español.
\usepackage[utf8]{inputenc} % Quiero acentos
\usepackage{caratula}
\usepackage{listings} % SQL Typeset

\lstset{
 language=Prolog,
 aboveskip=3mm,
 belowskip=3mm,
 showstringspaces=false,
 columns=flexible,
 basicstyle={\small\ttfamily},
 numberstyle=\tiny\color{gray},
 keywordstyle=\color{red},
 commentstyle=\color{orange},
 stringstyle=\color{purple},
 breaklines=true,
 breakatwhitespace=true,
 tabsize=3
}

\titulo{De Teclados Y Diccionarios}
\fecha{31 / 10 / 2013}
\materia{Paradigma Lenguajes de Programación}
\grupo{Grupo PNP}
\integrante{Carreiro, Martin}{45/10}{martin301290@gmail.com}
\integrante{Kujawski, Kevin}{459/10}{kevinkuja@gmail.com}
\integrante{Ortiz De Zarate, Juan Manuel}{403/10}{jmanuoz@gmail.com}

\begin{document} % Todo lo que escribamos a partir de aca va a aparecer en el documento.

\maketitle

\section{Codigo}

\begin{verbatim}
teclado([ (1, [1]), (2, [2,a,b,c]), (3, [3,d,e,f]),
(4, [4,g,h,i]), (5, [5,j,k,l]), (6, [6,m,o,n]),
(7, [7,p,q,r,s]), (8, [8,t,u,v]), (9, [9,w,x,y,z]),
(0, [0]), (*, [-]), (#, [#])
]).

diccionario([ [1,a], [l,a], [c,a,s,a], [a], [d,e], [r,e,j,a], [t,i,e,n,e],
[c,a,s,a,m,i,e,n,t,o], [d,e,l], [a,n,t,e,s]
]).

teclasNecesarias([],[]).
teclasNecesarias([L|X],[N|Y]):- tecla(L,N), teclasNecesarias(X,Y).

tecla(X, B) :- teclado(C),member(L,C), valor(L,A), member(X,A), clave(L,B). 

clave((X,C),X).
valor((X,C),C).

palabraPosible(T,P):- diccionario(D), member(P,D), prefijo(T,P).

prefijo([],_).
prefijo([N|D], [L|P]):- prefijo(D,P), tecla(L,N).

isSubset([],_).
isSubset([H|T],Y):- member(H,Y), select(H,Y,Z), isSubset(T,Z). 
equal(X,Y):- isSubset(X,Y),isSubset(Y,X).

todasLasPalabrasPosibles(Ds,Ps):- setof(P, (palabraPosible(Ds,P)) ,As), equal(Ps,As), !.

oracionPosible(A, B) :- implode(A,*, AS), oracionPosibleListaDeListas(AS,BS), flatten(BS,B).
oracionPosible([], []).

oracionPosibleListaDeListas([AS], [B]) :- palabraPosible(AS, B).
oracionPosibleListaDeListas([AS|XSS], [B|[-|WS]]) :- palabraPosible(AS, B), 
    oracionPosibleListaDeListas(XSS, WS).

implode([], _, []).
implode(XS, C, [XS]) :- XS \= [], not(member(C,XS)).
implode(XS, C, [LP|YSS]) :- append(LP,[C|LS],XS), not(member(C,LP)), implode(LS,C,YSS).
\end{verbatim}

\subsection{Detalle de funciones}

\begin{itemize}
\item{{\bf teclasNecesarias(+Palabra, -ListaDigitos)}: Este predicado valida por cada letra de Palabra que la tecla correspondiente en ListaDigitos contenga dentro de sus posibles, a la letra mencionada}
\item{{\bf palabraPosible(+ListaDigitos, -Palabra)}: Dada una palabra del diccionario quiero ver si puedo formar un prefijo (o la palabra entera) de la ListaDigitos}
\item{{\bf prefijo(+ListaDigitos, ?Palabra)}: Verifica que puedo formar la palabra o un prefijo de ella}
\item{{\bf isSubset(+Lista1, +Lista2)}: Verifica que Lista1 esté incluido en Lista2. Se necesitan instanciadas las listas para poder compararlas}
\item{{\bf equal(+Lista1, +Lista2)}: Lista1 = Lista2. Se necesitan instanciadas las listas para poder compararlas}
\item{{\bf todasLasPalabrasPosibles(+Digitos, ?Palabras)}: Es válido cuando Palabras es el conjunto de palabras posibles}
\item{{\bf oracionPosible(+ListaDigitos, -Oracion)}: Predicado que genera oración posible en formato lista de lista y después se aplana.}
\item{{\bf oracionPosibleListaDeListas(+ListaDigitos, -OracionListed)}: Predicado que recibe una lista de digitos y verifica que OracionListed sea una lista de listas, donde cada lista es una palabra y la lsita de listas representa la oración posible }
\item{{\bf implode(+ListaDigitos, +Separador, -ListaDePalabras)}: Predicado que dada una lista de elementos y un separador, verifica que ListaDePalabras sea una lista de listas donde cada lista contiene los caracteres de ListaDeDigitos entre cada Separador. }
\end{itemize}

\subsection{Asunciones}

\begin{itemize}
\item{$"$Palabra $"$ no es una oración válida }
\end{itemize}

\section{Tests}
\begin{lstlisting}

test(tN_PalabraVacia) :-        
               teclasNecesarias([], Ds),
               Ds == [].


test(tN_AmbasVacias) :-        
               teclasNecesarias([],[]).
test(tN_AmbasVacias, [nondet]) :-        
               teclasNecesarias([c,a,s,a],P),
			   Res = [[2,2,7,2]],
			   member(P,Res).			   



test(pP_Enunciado, [nondet]) :-
       palabraPosible([2], Pal),
       Res = [ [a], [a, n, t, e, s], [c, a, s, a], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o] ],
       member(Pal, Res).	
test(tN_AmbasVaciasPP, [nondet]) :-        
               palabraPosible([], O),
			    diccionario(Res),
               member(O,Res).  

test(pP_ejemplo1,[nondet]) :-  palabraPosible([2], [a]).
test(pP_ejemplo2,[nondet]) :-  palabraPosible([2], [a, n, t, e, s]).
test(pP_ejemplo3,[nondet]) :-  palabraPosible([2], [c, a, s, a]).
test(pP_ejemplo4,[nondet]) :-  palabraPosible([2], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o]).


test(tPP_ejemplo1) :- todasLasPalabrasPosibles([2], P), P == [[a], [a, n, t, e, s], [c, a, s, a], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o]].
test(tPP_ejemplo2) :- todasLasPalabrasPosibles([2], [[a], [a, n, t, e, s], [c, a, s, a], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o]]).



test(tN_OracionVacia) :-        
               oracionPosible([], Ds),
               Ds == [].

			   
test(tN_Oracion2, [nondet]) :-        
               oracionPosible([7,3,*,3], O),
			    Res = [[r, e, j, a, -, d, e], [r, e, j, a, -, d, e, l] ],
               member(O,Res).
			   
test(tN_Oracion3, [nondet]) :-        
               oracionPosible([7,*,9], O),
			    Res = [[r, e, j, a, -, w, a, l, t, e, r]],
               member(O,Res).
		   
test(tN_Oracion4, [nondet]) :-        
               oracionPosible([2], O),
			    Res = [[a], [a, n, t, e, s], [c, a, s, a], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o]],
               member(O,Res).			   
		   
test(tN_Oracion5, [nondet]) :-        
               oracionPosible([2,*,3], O),
			    Res = [[a, -, d, e], [a, -, d, e, l], [a, n, t, e, s, -, d, e], [a, n, t, e, s, -, d, e, l], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o, -, d, e], [c, a, s, a, m, i, e, n, t, o, -, d, e, l]],
               member(O,Res).
\end{lstlisting}

\end{document} %Terminé!
